.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--d--Dragon-Form:

Форма дракона (`Dragon Form <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=88>`_) / Закл. 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- трансмутация
- полиморф

**Обычай**: арканный, природный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

**Божества**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Other/More/Apsu`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Other/More/Dahak`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Other/More/Uvuko`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Sarkorian-God/Sturovenen`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Tian-God/Lady-Nanbyo`

----------

Взывая к мощной превращающей магии, вы получаете боевую форму дракона :s_large:`большого` размера.
Вам необходимо место, чтобы увеличиться в размере, иначе заклинание пропадает.
Когда вы сотворяете это заклинание, выберите один вид цветного или металлического дракона.
Когда вы в этой форме, то получаете признак :t_dragon:`дракон`.
В этой форме у вас есть руки, и вы можете использовать действия с признаком :t_manipulate:`воздействие`.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание.

Вы получаете следующие характеристики и умения вне зависимости от того, какую боевую форму выбрали:

* КБ = 18 + ваш уровень. Игнорируете ваш штраф проверки доспеха и снижение Скорости.
* 10 временных ОЗ
* Скорость 40 футов, Скорость полета 100 футов
* Сопротивление 10 типу урона вашей атаки дыханием (см. далее)
* Ночное зрение и неточное чувство нюх на 60 футов
* Одну или более безоружных атак ближнего боя, в зависимости от выбранной боевой формы, которые являются единственными атаками которые вы можете использовать. Вы обучены им. Ваш модификатор атаки +22, а бонус урона +6. Эти атаки основаны на Силе (для таких целей, как состояние :c_enfeebled:`ослаблен`). Если ваш модификатор безоружной атаки выше, вы можете использовать его. Смотрите далее больше о этих атаках.
* Модификатор Атлетики +23, или ваш если он выше
* **Атака Дыхание** |д-2| (:t_arcana:`аркана`, :t_evocation:`эвокация`) Форма, урон и тип урона вашего дыхания зависит от конкретной формы дракона (см. далее). Существо в области совершает простой спасбросок с вашим КС заклинания. Это спасбросок Рефлекса, если не сказано иначе в описании специального умения вашей формы дракона. Будучи использованным, ваша атака дыханием не может быть использована повторно в течение 1d4 раундов. Ваша атака дыханием имеет признак соответствующий типу наносимого урона.

Вы также получаете особые умения в зависимости от вида выбранного дракона:

| **Черный**: Скорость плавания 60 футов
| **Дыхание** 60-футовая линия, **Урон** 11d6 кислотой
| **Ближний бой** |д-1| челюсти, **Урон** 2d12 колющий + 2d6 кислотой
| **Ближний бой** |д-1| коготь (:w_agile:`быстрое`), **Урон** 3d10 рубящий
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d10 дробящий
| **Ближний бой** |д-1| рога (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d8 колющий

| **Синий**: Скорость рытья 20 футов
| **Дыхание** 80-футовая линия, **Урон** 6d12 электричеством
| **Ближний бой** |д-1| челюсти, **Урон** 2d10 колющий + 1d12 электричеством
| **Ближний бой** |д-1| коготь (:w_agile:`быстрое`), **Урон** 3d10 рубящий
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d10 дробящий
| **Ближний бой** |д-1| рога (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d8 колющий

| **Зеленый**: Скорость плавания 40 футов, игнорирует сложную местность от немагической растительности
| **Дыхание** 30-футовый конус, **Урон** 10d6 ядом (спасбросок Стойкости)
| **Ближний бой** |д-1| челюсти, **Урон** 2d12 колющий + 2d6 ядом
| **Ближний бой** |д-1| коготь (:w_agile:`быстрое`), **Урон** 3d10 рубящий
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d10 дробящий
| **Ближний бой** |д-1| рога (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d8 колющий

| **Красный**: игнорирует состояние :c_concealed:`скрыт` от дыма
| **Дыхание** 30-футовый конус, **Урон** 10d6 огненный
| **Ближний бой** |д-1| челюсти, **Урон** 2d12 колющий + 2d6 огненный
| **Ближний бой** |д-1| коготь (:w_agile:`быстрое`), **Урон** 4d6 рубящий
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d10 дробящий
| **Ближний бой** |д-1| крыло (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d8 дробящий

| **Белый**: Скорость карабканья 25 только по льду
| **Дыхание** 30-футовый конус, **Урон** 10d6 холодом
| **Ближний бой** |д-1| челюсти, **Урон** 3d6 колющий + 2d6 холодом
| **Ближний бой** |д-1| коготь (:w_agile:`быстрое`), **Урон** 3d10 рубящий
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d10 дробящий


| **Латунный**: Скорость рытья 20 футов
| **Дыхание** 60-футовая линия, **Урон** 15d4 огнем
| **Ближний бой** |д-1| челюсти, **Урон** 3d8 колющий + 2d4 огненный
| **Ближний бой** |д-1| коготь (:w_agile:`быстрое`), **Урон** 3d10 рубящий
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d10 дробящий
| **Ближний бой** |д-1| шипы (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d8 колющий

| **Бронзовый**: Скорость плавания 40 футов
| **Дыхание** 80-футовая линия, **Урон** 6d12 электричеством
| **Ближний бой** |д-1| челюсти, **Урон** 2d10 колющий + 1d12 электричеством
| **Ближний бой** |д-1| коготь (:w_agile:`быстрое`), **Урон** 3d10 рубящий
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d10 дробящий
| **Ближний бой** |д-1| крыло (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d8 рубящий

| **Медный**: Скорость карабканья 25 только по камню
| **Дыхание** 60-футовая линия, **Урон** 10d6 кислотой
| **Ближний бой** |д-1| челюсти, **Урон** 2d12 колющий + 2d6 кислотой
| **Ближний бой** |д-1| коготь (:w_agile:`быстрое`), **Урон** 3d10 рубящий
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d10 дробящий
| **Ближний бой** |д-1| крыло (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d8 дробящий

| **Золотой**: Скорость плавания 40 футов
| **Дыхание** 30-футовый конус, **Урон** 6d10 огнем
| **Ближний бой** |д-1| челюсти, **Урон** 2d12 колющий + 2d6 огненный
| **Ближний бой** |д-1| коготь (:w_agile:`быстрое`), **Урон** 4d6 рубящий
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d10 дробящий
| **Ближний бой** |д-1| рога (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d8 колющий

| **Серебряный**: ходить по облакам
| **Дыхание** 30-футовый конус, **Урон** 8d8 холодом
| **Ближний бой** |д-1| челюсти, **Урон** 2d12 колющий + 2d6 холодом
| **Ближний бой** |д-1| коготь (:w_agile:`быстрое`), **Урон** 3d10 рубящий
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d10 дробящий

----------

**Усиление (8-й)**: Ваша боевая форма становится огромного размера, получаете бонус состояния +20 футов к Скорости полета, и атаки получают досягаемость 10 футов (или 15 футов, если они были 10 футов изначально).
Вы получаете КБ = 21 + ваш уровень, 15 временных ОЗ, модификатор атаки +28, бонус урона +12, Атлетика +28, и бонус состояния +14 к урону от атаки дыханием.




.. include:: /helpers/actions.rst